起薪點對於fg嚟講重要嗎？

正常人fg應該50k a 同b 都唔達標 做人做狗 自己諗

40k 同14.5k 比，真係有可比性？

講經咩 紀律部隊收你你就唔會問啦
無得揀學咩人問

點解咁都要加密

A 唔計做到署長級, 正常頂薪有幾多先

B 其實好睇你入邊條team, 跟邊類project, 例如入到audit banking 既team同入左專audit 19公司既team, 際遇會差天共地

問下自己係求安穩定係有事業心先

Lm

我知道呢個係影響好大嘅因素
所以我都會諗清楚先
不過理性咁睇兩份都好似差唔多？

a即係警務督察啦 你有能力做到fa但驚過唔到個3個試？計都計100k以上

b 際遇上你跳到出ibank，甚至commercial bank都可以，時間上一定無督察big4咁tough

2者一定揀入督察，再入ccb，然後你唔鐘意做又可以跳出黎做 forensic, anti money laundering 個啲，諗唔到你煩乜

你條傻仔講到月薪70-80k係好少咁
你出去做B, 驚你廿年後都總係20-30k per month

唔熟路可以收皮
3年都至少28k 連bonus
扮老餅講野可以慳返啖氣
的確b順利既7，8年可以係70k到
前提係你捱到
Advisory 前景唔錯，始終都係value adding service

講到咁順利咁好前景，this post can be ended la

講撚到個個做B肯定日後會高過A咁 但現實係好多人做到一世都係30k左右

每個月穩定現金收入70-80k根本就已經係好好
起碼解決到暫時最難過嘅住屋問題

起跑線對所有人來講重要嗎？

一樣效果

點撚樣都係A啦
仲未計升級

得啦得啦，巴之閉啦！

樓主做fa
首先程度上已經高過audit
Big4咁大個excel薪酬表係到
你google下都有啦
再加上advisory consulting revunue 佔比差唔多最高
我唔明你想質疑啲咩
定你啲閱讀理解有問題？

一定係A
你要記住資產會增值
你只要肯做少少風險低嘅投資
你今日搵1萬嘅價值係絕對遠高於10年後搵嘅1萬

上年14 今年加咗0.5

睇你做化
政府你入到去無得扭屎忽花 occupational mobility實低 唔好入到去話唔岩做

Big4就睇你能力 potential可以好高 但最廢應該差政府少少 講緊長遠

咁我就建議你做b
因為其他既督察工作性質根本不值一提
做b make your life
做a make you living
2樣野黎，睇你想要咩

如果無樓想早結婚，為屋企人威下既咪a囉
但自身環境唔差唔明點解唔揀b
因為a比到既從來都係錢，錢同錢

BTW 邊間firm? Pk?

True 上面條友on99

樓主唔係做pi既話
Om 一定係超低，基本上就一世

Big four fa 正正常常都升上m grade

個個講到big4上70-80k咁容易，唔怪得一大班人狗衝去做

上到50-60K肯挨就有，但再上未必，穩穩定定幫政府做好過啦

咁都有得比 肯定係A
Big4 起薪低仲要做狗捱幾年
Pi 一開波40k
你話之後可能十年後有機會搵得多
PI呢十年比做big4加埋已經搵多幾百萬

無可比性

哎呀我屌你老母你悶唔悶呀？係咪覺得自己好撚風趣呀？你係咪正常Fg呀？

一睇就知樓主係做14.5個份 酸鳩D同學40K

7、8年要70k要條路好順好順至得，督察無十成都有八成做7-8年有70k

諗唔到任何理由take份人工低啲、辛苦啲仲要唔肯定前途既工

好多時邊有咁理想 有得你比較
現實可能係2個offer係2舊屎 人工唔高又返工遠
亦都可能根本冇得揀 得1個offer焗住做

樓主根本唔係FG 未搵到工係度FF
現實有咁理想就好啦 呢個年代老閪都狗沖40k

做義工啦如果唔重要

呢樣真嘅，學過DCF model都會知

以遊戲比喻咁講A可以話係easy mode,而B係hard mode

有個前輩做big4 壓力大到3章野頭髮都白撚埋

一定係A
利申: B, 完全係垃圾

巴打點解咁講

b,之後搵得多又點,搵埋搵埋咪又係留比個仔

a先岩

你做過B就知
一半人諗住做到S, 跳出去3皮就過一世
3成人諗住做到M, 跳出去5,60k 過一世
仲有2成就係諗住做到partner 10幾皮一世

你A已經直接羸左8成人,而且未計你羸頭10年既人工加埋最青春既時間

如果你只係比較錢途既 你問得出個下好野
十年內都爭10-20k既話 你每月至少儲多一萬
十年後勉強首期都係啦

上連登問真係笑撚咗
兩登一定答你做洗碗都好過垃圾big4

比個數你
警察幫辦做夠3年考試升兩粒一
7皮起跳再加allowance
9皮左右

你好叻好勁，屋企又有network，B好大機會笑到最後。
你只係普通人，屋企無乜support，A一定笑到最後。

big 4 non audit係未必年年升，升到咁上下又好睇能力又多辦公室政治，幫辦就算你鳩下鳩下都起碼會年年跳point

其實唔洗比

A for sure ......

Big 4正常人有手有腳就收 流失量咁高
紀律部隊督察grade要爭餐死 入得去嘅都冇咩人走
市場已經話比你知邊樣好啲啦

利申: 行外人

A，因為冇得輸

一條鳩問題都咁撚多人答
我真係第一次聽會有人狗衝入迫科做狗
仲要係14k既狗

但點解我聽講都仲係得14？

咁都有得猶豫 A唔洗諗

正常轉工加人工會睇你上一份工
上一份工人工低就輸在起跑線
不過當然轉工嘅頻率都好大影響
轉 field 或靠佣搵食就另計

只能說起薪點係一切

食空姐mk妹又易d

做big4除咗努力之外，之後果十幾廿年都好講運
你可以想像下起碼每年升職/每次跳槽都要擲骰仔，你要次次擲到6先得
你諗你

唔好天真啦
一個唔覺意
際遇唔好
入錯team
市況差
隨時做十年都無40k
你依d 真係fg 先有嘅天真諗法
個個以為自己係明日之星
做一兩年就會比人重用
出黎私人公司市場大展拳腳
我見唔少 依d 戅鳩
最後尾兜兜轉轉 十年後都係岩岩追到通脹 多fg 幾k

屌 無論選擇邊條路
都會有cdefg走出嚟
根本決定唔到咁多嘢